<!DOCTYPE html>
<html lang="en" dir="ltr" prefix="og: https://ogp.me/ns#">
  <head>
    <meta charset="utf-8" />
<meta name="description" content="A number of Actors are relevant in the coordination and the governance of the medical devices sector." />
<meta name="keywords" content="medical device" />
<link rel="canonical" href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en" />
<meta property="og:determiner" content="auto" />
<meta property="og:site_name" content="Public Health" />
<meta property="og:type" content="website" />
<meta property="og:url" content="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en" />
<meta property="og:title" content="Coordination and Governance" />
<meta property="og:description" content="A number of Actors are relevant in the coordination and the governance of the medical devices sector." />
<meta property="og:image" content="https://health.ec.europa.eu/profiles/contrib/ewcms/modules/ewcms_seo/assets/images/ec-socialmedia-fallback.png" />
<meta property="og:image:alt" content="Public Health" />
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
<meta name="twitter:title" content="Coordination and Governance" />
<meta name="twitter:description" content="A number of Actors are relevant in the coordination and the governance of the medical devices sector." />
<meta name="twitter:image:alt" content="Public Health" />
<meta name="twitter:image" content="https://health.ec.europa.eu/profiles/contrib/ewcms/modules/ewcms_seo/assets/images/ec-socialmedia-fallback.png" />
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1" />
<meta name="Generator" content="Drupal 10 (https://www.drupal.org)" />
<meta name="MobileOptimized" content="width" />
<meta name="HandheldFriendly" content="true" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
<script type="application/json">{"service":"preview","position":"before"}</script>
<script type="application/ld+json">{
    "@context": "https:\/\/schema.org",
    "@type": "BreadcrumbList",
    "itemListElement": [
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 1,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/health.ec.europa.eu\/index_en",
                "name": "Home"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 2,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/health.ec.europa.eu\/medical-devices-sector_en",
                "name": "Medical Devices - Sector"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 3,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/health.ec.europa.eu\/medical-devices-sector\/coordination-and-governance_en",
                "name": "Coordination and Governance"
            }
        }
    ]
}</script>
<link rel="icon" href="/themes/contrib/oe_theme/images/favicons/ec/favicon.ico" type="image/vnd.microsoft.icon" />
<link rel="alternate" hreflang="en" href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en" />
<link rel="icon" href="/themes/contrib/oe_theme/images/favicons/ec/favicon.svg" type="image/svg+xml" />
<link rel="apple-touch-icon" href="/themes/contrib/oe_theme/images/favicons/ec/favicon.png" />

    <title>Coordination and Governance - Public Health - European Commission</title>
    <link rel="stylesheet" media="all" href="/sites/default/files/css/css_TO0hF0oZrnumvcxVkLKf7OfTP7WydDVuPsU9UPn7iE4.css?delta=0&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="all" href="/sites/default/files/css/css_EBTcqdVeTBBO0iopnl-PFmAhHt0PTWZrNnPxZrw_stg.css?delta=1&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="print" href="/sites/default/files/css/css_YbNlJGHTvthSLgs91Vfy-LfoObVIvrG4iliXS3V7l2c.css?delta=2&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="all" href="/sites/default/files/css/css_RNk-fiLZMc2Vz30MC_5aytvhDBwJqwrFfwFhYlb1SJA.css?delta=3&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="print" href="/sites/default/files/css/css_vhneC4wb-wW15BTZ-nzhB24kaX2W_IU5zC-BsMH-xXg.css?delta=4&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="all" href="/sites/default/files/css/css_2_HRniq3bfPJwGb3EytVY-CtNzjvV43ztb6OL4J9iBA.css?delta=5&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />
<link rel="stylesheet" media="print" href="/sites/default/files/css/css_-Ax8lih6jq0s1x00JPQ1NTtDgPPPLqi2E1tDQXRngJc.css?delta=6&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJxFyUEKwCAMBdELST2SRPupgpqQRIq3L125mcUbvGVYxN_kzN2bBEbyioFYeAhPTE-9ZSXdCeVc0TY9CCk9SlIt3rqE-nXkWlNW7s0q7mDbHCNmMny9Dy5k" />

    
  </head>
  <body class="language-en ecl-typography path-node page-node-type-oe-page">
          <a
  href="#main-content"
  class="ecl-link ecl-link--primary ecl-skip-link"
   id="skip-id"
>Skip to main content</a>

            <script type="application/json">{"utility":"globan","theme":"light","logo":true,"link":true,"mode":false}</script>

      <div class="dialog-off-canvas-main-canvas" data-off-canvas-main-canvas>
          <header
  class="ecl-site-header ecl-site-header-with-logo-l "
  data-ecl-auto-init="SiteHeader"
>
  
    <div class="ecl-site-header__header">
        <div class="ecl-site-header__inner">
      <div class="ecl-site-header__background">
        <div class="ecl-site-header__header">
          <div class="ecl-site-header__container ecl-container">
            <div class="ecl-site-header__top" data-ecl-site-header-top>
                    <a
    class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-site-header__logo-link"
    href="https://commission.europa.eu/index_en"
    aria-label="Home - European Commission"
    data-aria-label-en="Home - European Commission"
  >
                                <picture
  class="ecl-picture ecl-site-header__picture"
   title="European&#x20;Commission"
><source 
                  srcset="/themes/contrib/oe_theme/dist/ec/images/logo/positive/logo-ec--en.svg"
                          media="(min-width: 996px)"
                      ><img 
          class="ecl-site-header__logo-image ecl-site-header__logo-image--l"
              src="/themes/contrib/oe_theme/dist/ec/images/logo/logo-ec--mute.svg"
              alt="European Commission logo"
          ></picture>  </a>


              <div class="ecl-site-header__action">
                  <div class="ecl-site-header__language"><a
    class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__language-selector"
    href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en"
    data-ecl-language-selector
    role="button"
    aria-label="Change language, current language is English - en"
      aria-controls="language-list-overlay"
    ><span class="ecl-site-header__language-icon"><span 
  class="wt-icon--global ecl-icon ecl-icon--s ecl-site-header__icon ecl-icon--global"
   title="en" role="img"></span></span>en</a><div class="ecl-site-header__language-container" id="language-list-overlay" hidden data-ecl-language-list-overlay aria-labelledby="ecl-site-header__language-title" role="dialog"><div class="ecl-site-header__language-header"><div
        class="ecl-site-header__language-title"
        id="ecl-site-header__language-title"
      >Select your language</div><button
  class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__language-close ecl-button--icon-only"
  type="submit"
   data-ecl-language-list-close
><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Close</span><span 
  class="wt-icon--close ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon ecl-icon--close"
   data-ecl-icon></span></span></button></div><div
      class="ecl-site-header__language-content"
      data-ecl-language-list-content
    ><div class="ecl-site-header__language-category" data-ecl-language-list-eu><ul class="ecl-site-header__language-list" translate="no"><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_bg"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="bg"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">bg</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="bg">български</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_es"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="es"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">es</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="es">español</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_cs"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="cs"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">cs</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="cs">čeština</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_da"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="da"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">da</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="da">dansk</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_de"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="de"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">de</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="de">Deutsch</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_et"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="et"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">et</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="et">eesti</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_el"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="el"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">el</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="el">ελληνικά</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link ecl-site-header__language-link--active"
   hreflang="en"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">en</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="en">English</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_fr"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="fr"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">fr</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="fr">français</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_ga"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="ga"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">ga</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="ga">Gaeilge</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_hr"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="hr"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">hr</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="hr">hrvatski</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_it"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="it"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">it</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="it">italiano</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_lv"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="lv"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">lv</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="lv">latviešu</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_lt"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="lt"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">lt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="lt">lietuvių</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_hu"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="hu"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">hu</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="hu">magyar</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_mt"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="mt"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">mt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="mt">Malti</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_nl"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="nl"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">nl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="nl">Nederlands</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_pl"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="pl"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">pl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="pl">polski</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_pt"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="pt"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">pt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="pt">português</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_ro"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="ro"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">ro</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="ro">română</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_sk"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="sk"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">sk</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sk">slovenčina</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_sl"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="sl"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">sl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sl">slovenščina</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_fi"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="fi"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">fi</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="fi">suomi</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/coordination-and-governance_sv"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link"
   hreflang="sv"
><span class="ecl-site-header__language-link-code">sv</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sv">svenska</span></a></li></ul></div></div></div></div>
<div class="ecl-site-header__search-container" role="search">
  <a
    class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__search-toggle"
    href=""
    data-ecl-search-toggle="true"
    aria-controls=""
    aria-expanded="false"
  ><span 
  class="wt-icon--search ecl-icon ecl-icon--s ecl-site-header__icon ecl-icon--search"
   role="img"></span></a>
  <script type="application/json">{"service":"search","version":"2.0","form":".ecl-search-form","filters":{"scope":{"sites":[{"selected":true,"name":"Public Health","id":["comm-ewcms-health"]}]}}}</script>
<form
  class="ecl-search-form ecl-site-header__search"
  role="search"
   class="oe-search-search-form" data-drupal-selector="oe-search-search-form" action="/medical-devices-sector/coordination-and-governance_en" method="post" id="oe-search-search-form" accept-charset="UTF-8" data-ecl-search-form
><div class="ecl-form-group"><label
                  for="edit-keys"
            id="edit-keys-label"
          class="ecl-form-label ecl-search-form__label"
    >Search</label><input
      id="edit-keys"
      class="ecl-text-input ecl-text-input--m ecl-search-form__text-input form-search ecl-search-form__text-input"
      name="keys"
        type="search"
            
  ></div><button
  class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-search-form__button ecl-search-form__button"
  type="submit"
  
><span class="ecl-button__container"><span 
  class="wt-icon--search ecl-icon ecl-icon--xs ecl-button__icon ecl-icon--search"
   data-ecl-icon></span><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Search</span></span></button><input autocomplete="off" data-drupal-selector="form-cyclxyjxisar7em4lriwt-cmqrlkf47p5jp1fvuw7ba" type="hidden" name="form_build_id" value="form-cyclxyJxISAr7EM4lriwT_CMQRLkf47P5jP1FvuW7BA" /><input data-drupal-selector="edit-oe-search-search-form" type="hidden" name="form_id" value="oe_search_search_form" /></form>
  
</div>


              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </div>
    </div>
  
  </div>
      <div>
    <div id="block-machinetranslation">
  
    
      <div class="ecl-lang-select-page ecl-u-pv-m ecl-u-d-none" id="etrans-block">
  <div class="ecl-container">
    <div class="webtools-etrans--wrapper">
      <div id="webtools-etrans"></div>
      <div class="webtools-etrans--message">
        <div
  class="ecl-notification ecl-notification--info"
  data-ecl-notification
  role="alert"
  data-ecl-auto-init="Notification"
><span 
  class="wt-icon--information ecl-icon ecl-icon--m ecl-notification__icon ecl-icon--information"
  ></span><div class="ecl-notification__content"><button
  class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-notification__close ecl-button--icon-only"
  type="button"
   data-ecl-notification-close
><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">&nbsp;</span><span 
  class="wt-icon--close ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon ecl-icon--close"
   data-ecl-icon></span></span></button><div class="ecl-notification__description">&nbsp;</div></div></div>      </div>
    </div>
  </div>
</div>
<div class="ecl-lang-select-page ecl-u-pv-m ecl-u-d-none" id="no-etrans-block">
  <div class="ecl-container">
    <div class="webtools-etrans--wrapper">
      <div id="webtools-etrans"></div>
      <div class="webtools-etrans--message">
        <div
  class="ecl-notification ecl-notification--warning"
  data-ecl-notification
  role="alert"
  data-ecl-auto-init="Notification"
><span 
  class="wt-icon--information ecl-icon ecl-icon--m ecl-notification__icon ecl-icon--information"
  ></span><div class="ecl-notification__content"><button
  class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-notification__close ecl-button--icon-only"
  type="button"
   data-ecl-notification-close
><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">&nbsp;</span><span 
  class="wt-icon--close ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon ecl-icon--close"
   data-ecl-icon></span></span></button><div class="ecl-notification__description">&nbsp;</div></div></div>      </div>
    </div>
  </div>
</div>

  </div>

  </div>

  
          <div class="ecl-site-header__banner">
      <div class="ecl-container">
                  <div class="ecl-site-header__site-name">Public Health</div>
                      </div>
    </div>
    

</header>

            <div class="ecl-u-mb-2xl" id="block-ewcms-theme-page-header">
  
    
      
            
  

<div
  class="ecl-page-header"
  
><div class="ecl-container"><nav
  class="ecl-breadcrumb ecl-page-header__breadcrumb"
   aria-label="You&#x20;are&#x20;here&#x3A;" aria-label="" data-ecl-breadcrumb="true"
><ol class="ecl-breadcrumb__container"><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="static"><a
  href="/index_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link"
  
>Home</a><span 
  class="wt-icon--corner-arrow ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon ecl-icon--corner-arrow"
   role="presentation"></span></li><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="static"><a
  href="/medical-devices-sector_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link"
  
>Medical Devices - Sector</a><span 
  class="wt-icon--corner-arrow ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon ecl-icon--corner-arrow"
   role="presentation"></span></li><li class="ecl-breadcrumb__segment ecl-breadcrumb__current-page" data-ecl-breadcrumb-item="static" aria-current="page"><span>Coordination and Governance</span></li></ol></nav><div class="ecl-page-header__info"><h1 class="ecl-page-header__title"><span>Coordination and Governance</span></h1></div></div></div>
  </div>


  

  <main class="ecl-u-pb-xl" id="main-content" data-inpage-navigation-source-area="h2.ecl-u-type-heading-2, div.ecl-featured-item__heading">
    <div class="ecl-container">
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12 ewcms-top-sidebar">
            <div>
    <div data-drupal-messages-fallback class="hidden"></div>
  </div>

        </div>
      </div>
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12">
                      <div  class="ecl-row ecl-u-mt-l">
              <div class="oe-theme-left-sidebar ecl-col-12 ecl-col-l-3">
                      <nav
  class="ecl-inpage-navigation oe-theme-ecl-inpage-navigation ecl-u-z-dropdown"
  data-ecl-auto-init="InpageNavigation" data-ecl-auto-initialized="true"
  data-ecl-inpage-navigation="true"
  aria-labelledby="ecl-inpage-navigation-243879257"
><div class="ecl-inpage-navigation__title" id="ecl-inpage-navigation-243879257"><span 
  class="wt-icon--list ecl-icon ecl-icon--s ecl-inpage-navigation__title-icon ecl-icon--list"
  ></span>    Page contents
  </div><div class="ecl-inpage-navigation__body"><div class="ecl-inpage-navigation__trigger-wrapper"><button 
      type="button"
      class="ecl-inpage-navigation__trigger"
      id="ecl-inpage-navigation-243879257-trigger"
      data-ecl-inpage-navigation-trigger="true"
      aria-controls="ecl-inpage-navigation-list"
      aria-expanded="false"><span
          class="ecl-inpage-navigation__trigger-current"
          data-ecl-inpage-navigation-trigger-current="true">Page contents</span><span 
  class="wt-icon--corner-arrow ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-inpage-navigation__trigger-icon ecl-icon--corner-arrow"
  ></span></button></div><ul class="ecl-inpage-navigation__list" data-ecl-inpage-navigation-list="true" id="ecl-inpage-navigation-243879257-list"></ul></div></nav>


              </div>
              <div class="oe-theme-content-region ecl-col-l-9">
                <div id="block-ewcms-theme-main-page-content" data-inpage-navigation-source-area="h2, div.ecl-featured-item__heading" class="ecl-u-mb-l">
  
    
      <article dir="ltr">

  
    

  
  <div>
    <div class="ecl"><p>At European level, the main organisations for the coordination and the governance of the medical devices sector are the European Commission, the National Competent Authorities and notified bodies.&nbsp;</p><p>Several structures exist that allow for the coordination between various parties, for example the Medical Devices Coordination Group (MDCG), established by&nbsp;<a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A02017R0745-20250110">Regulation (EU) 2017/745 on medical devices (MDR)</a> and&nbsp;<a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A02017R0746-20250110">Regulation (EU) 2017/746 (IVDR) on in vitro diagnostic medical devices</a> with specific obligations and rules,&nbsp;the Notified Body Coordination Group - NBCG-Med, established in accordance with Article 49 MDR and Article 45 IVDR and containing all notified bodies designated under the MDR and the IVDR and the Competent authorities for Medical Devices (CAMD); informal forum that&nbsp;facilitates implementing and enforcing the Regulations on medical devices and on In Vitro Diagnostic medical devices</p><p>At international level, the European Union is active in a number of policy and regulatory dialogues with EU’s key partner in medical technologies. This cooperation takes place both in bilateral and multi-lateral forums mainly through the <a href="https://www.imdrf.org/" class="ecl-link ecl-link--icon"><span class="ecl-link__label">International Medical Device Regulators Forum (IMDRF)</span><span class="wt-icon--external ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon ecl-icon--external"></span></a>.</p><ul><li><a href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-dialogue-between-interested-parties/overview_en">Overview</a></li><li><a href="/medical-devices-dialogue-between-interested-parties/medical-device-coordination-group-working-groups_en">Medical Devices Coordination Group (MDCG)</a></li><li><a href="/medical-devices-dialogue-between-interested-parties/international-cooperation_en">International cooperation</a></li></ul></div>

  </div>

</article>

  </div>

                  <div data-inpage-navigation-source-area="h2">
    <div id="block-mdsectorblock">
  
    
      


  
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_34"></a>
      <div>
          <div id="block-mdsectorlatestupdates" class="ecl-u-mt-l">
  
      <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Latest updates</h2>
    
      <div class="ecl-content-item-block"><div class="ecl-row"><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-6 "><article
  class="ecl-card"
  
><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><ul class="ecl-content-block__primary-meta-container"><li class="ecl-content-block__primary-meta-item">News announcement</li><li class="ecl-content-block__primary-meta-item"><time datetime="2025-09-12T12:00:00Z">12 September 2025</time></li></ul><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="/latest-updates/update-manual-borderline-and-classification-under-regulations-eu-2017745-and-2017746-september-2025-2025-09-12_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>Update - Manual on borderline and classification under Regulations (EU) 2017/745 and 2017/746 - September 2025</a></div><ul class="ecl-content-block__secondary-meta-container"><li class="ecl-content-block__secondary-meta-item"><span 
  class="wt-icon--clock ecl-icon ecl-icon--s ecl-content-block__secondary-meta-icon ecl-icon--clock"
  ></span><span class="ecl-content-block__secondary-meta-label">1 min read</span></li></ul><div class="ecl-content-block__list-container"></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-6 "><article
  class="ecl-card"
  
><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><ul class="ecl-content-block__primary-meta-container"><li class="ecl-content-block__primary-meta-item">News announcement</li><li class="ecl-content-block__primary-meta-item"><time datetime="2025-08-26T12:00:00Z">26 August 2025</time></li></ul><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="/latest-updates/mdcg-2024-14-rev1-guidance-implementation-master-udi-di-solution-contact-lenses-august-2025-2025-08-26_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>MDCG 2024-14 - rev.1 - Guidance on the implementation of the Master UDI-DI solution for contact lenses (August 2025)</a></div><ul class="ecl-content-block__secondary-meta-container"><li class="ecl-content-block__secondary-meta-item"><span 
  class="wt-icon--clock ecl-icon ecl-icon--s ecl-content-block__secondary-meta-icon ecl-icon--clock"
  ></span><span class="ecl-content-block__secondary-meta-label">1 min read</span></li></ul><div class="ecl-content-block__list-container"></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-6 last-item-column"><article
  class="ecl-card"
  
><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><ul class="ecl-content-block__primary-meta-container"><li class="ecl-content-block__primary-meta-item">News announcement</li><li class="ecl-content-block__primary-meta-item"><time datetime="2025-07-29T12:00:00Z">29 July 2025</time></li></ul><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="https://health.ec.europa.eu/medical-devices-sector/new-regulations_en#Delegated"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>Adoption of Commission Delegated Regulation (EU) 2025/788 amending Delegated Regulation (EU) 2023/2197 as regards the date of application</a></div><ul class="ecl-content-block__secondary-meta-container"><li class="ecl-content-block__secondary-meta-item"><span 
  class="wt-icon--clock ecl-icon ecl-icon--s ecl-content-block__secondary-meta-icon ecl-icon--clock"
  ></span><span class="ecl-content-block__secondary-meta-label">1 min read</span></li></ul><div class="ecl-content-block__list-container"></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-6 last-item-column last-item"><article
  class="ecl-card"
  
><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><ul class="ecl-content-block__primary-meta-container"><li class="ecl-content-block__primary-meta-item">News announcement</li><li class="ecl-content-block__primary-meta-item"><time datetime="2025-07-10T12:00:00Z">10 July 2025</time></li></ul><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="/latest-updates/mdcg-2025-7-position-paper-timelines-implementation-master-udi-di-contact-lenses-and-spectacle-2025-07-10_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>MDCG 2025-7 - Position Paper: Timelines of implementation of ‘Master UDI-DI’ to contact lenses and spectacle frames, spectacle lenses and ready-to-wear reading spectacles</a></div><ul class="ecl-content-block__secondary-meta-container"><li class="ecl-content-block__secondary-meta-item"><span 
  class="wt-icon--clock ecl-icon ecl-icon--s ecl-content-block__secondary-meta-icon ecl-icon--clock"
  ></span><span class="ecl-content-block__secondary-meta-label">1 min read</span></li></ul><div class="ecl-content-block__list-container"></div></div></div></article></div></div><div class="ecl-row"><div class="ecl-content-item-block__button ecl-col-12"><div class="ecl-u-clearfix ecl-u-pv-m"><a
  href="https://ec.europa.eu/health/medical-devices-sector/latest-updates_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon"
  
><span 
      class="ecl-link__label">See all</span><span 
  class="wt-icon--arrow-left ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon ecl-icon--arrow-left"
  ></span></a></div></div></div></div>
  </div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_35"></a>
      <div>
          <div id="block-mdsectordocuments" class="ecl-u-mt-l">
  
      <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Documents</h2>
    
      <div class="ecl-content-item-block"><div class="ecl-row"><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 last-item-column"><article
  class="ecl-card"
  
><picture
  class="ecl-picture ecl-picture--zoom ecl-card__picture"
   data-ecl-picture-link
><img 
          class="ecl-card__image"
              src="https://health.ec.europa.eu/sites/default/files/styles/oe_theme_ratio_3_2_medium/public/2021-12/events-icon.jpg?h=f2329d93&amp;itok=hZTlFYXp"
              alt=""
          ></picture><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="https://ec.europa.eu/health/medical-devices-sector/events_en?f%5B0%5D=topic_topic%3A143"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>Events</a></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 last-item-column last-item"><article
  class="ecl-card"
  
><picture
  class="ecl-picture ecl-picture--zoom ecl-card__picture"
   data-ecl-picture-link
><img 
          class="ecl-card__image"
              src="https://health.ec.europa.eu/sites/default/files/styles/oe_theme_ratio_3_2_medium/public/2021-12/publications-icon.jpg?h=f2329d93&amp;itok=vIWdGX0u"
              alt=""
          ></picture><div class="ecl-card__body"><div
  class="ecl-content-block ecl-card__content-block"
  
  data-ecl-auto-init="ContentBlock"
  data-ecl-content-block
><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link><a
  href="https://ec.europa.eu/health/medical-devices-sector/publications_en?f%5B0%5D=oe_publication_type%3Ahttp%3A//publications.europa.eu/resource/authority/resource-type/PUB_GEN"
  class="ecl-link ecl-link--standalone"
  
>Publications</a></div></div></div></article></div></div></div>
  </div>

      </div>

  </div>

  
  </div>

  </div>

              </div>
            </div>
                  </div>
      </div>
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12">
          
            <div>
    <div id="block-ewcms-theme-socialshare">
  
    
      <div class="ecl-social-media-share ecl-u-screen-only">
  <p class="ecl-social-media-share__description">
    Share this page
  </p>
  <script type="application/json">{"service":"share","version":"2.0","networks":["twitter","facebook","linkedin","email","more"],"display":"icons","stats":true,"selection":true}</script>
</div>

  </div>

  </div>

        </div>
      </div>
    </div>
  </main>

        
  


  
  

  
    


    
  <footer
  class="ecl-site-footer"
   data-logo-area-label-en="Home&#x20;-&#x20;European&#x20;Commission"
><div class="ecl-container ecl-site-footer__container"><div class="ecl-site-footer__row ecl-site-footer__row--specific"><div 
  class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--site-info"
  
><div class="ecl-site-footer__title"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/index_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--icon ecl-site-footer__title-link"
  
><span 
      class="ecl-link__label">Public Health</span><span 
  class="wt-icon--arrow-left wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--flip-horizontal ecl-link__icon ecl-icon--arrow-left"
  ></span></a></div><div class="ecl-site-footer__description">This site is managed by:<br />Directorate-General for Health and Food Safety</div><div
  class="ecl-social-media-follow ecl-social-media-follow--horizontal ecl-social-media-follow--left ecl-site-footer__social-media"
  
><ul class="ecl-social-media-follow__list"><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="/latest-updates_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="Follow&#x20;us" data-footer-link-label="Latest&#x20;updates"
><span 
  class="wt-icon-networks--rss wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--rss"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">Latest updates</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://x.com/EU_Health"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="Follow&#x20;us" data-footer-link-label="EU&#x20;One&#x20;Health"
><span 
  class="wt-icon-networks--twitter wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--twitter"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">EU One Health</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://ec.europa.eu/health/electronic-publications_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-social-media-follow__link"
   data-section-label-untranslated="Follow&#x20;us" data-footer-link-label="Health&#x20;&amp;&#x20;Food&#x20;Safety&#x20;Newsletters"
>Health &amp; Food Safety Newsletters</a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://health.ec.europa.eu/eu-public-health-databases-and-other-online-services_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-social-media-follow__link"
   data-section-label-untranslated="Follow&#x20;us" data-footer-link-label="EU&#x20;public&#x20;health&#x20;&#x2013;&#x20;databases&#x20;and&#x20;other&#x20;online&#x20;services"
>EU public health – databases and other online services</a></li></ul></div></div><div class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--links"><div class="ecl-site-footer__row"><div 
  class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--about"
  
><div class="ecl-site-footer__title">
    About us  </div><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/about/departments-and-executive-agencies/health-and-food-safety_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="About&#x20;us" data-footer-link-label="Directorate-General&#x20;for&#x20;Health&#x20;and&#x20;Food&#x20;Safety"
>Directorate-General for Health and Food Safety</a></li></ul></div></div><div class="ecl-site-footer__row"><div 
  class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--related"
  
><div class="ecl-site-footer__title">
    Related links  </div><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://webgate.ec.europa.eu/hpf/"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="Related&#x20;links" data-footer-link-label="EU&#x20;Health&#x20;Policy&#x20;Platform"
>EU Health Policy Platform</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://food.ec.europa.eu/index_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="Related&#x20;links" data-footer-link-label="Food&#x20;Safety"
>Food Safety</a></li></ul></div></div></div></div><div class="ecl-site-footer__row ecl-site-footer__row--common"><div 
  class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--common"
  
><a
  href="https://commission.europa.eu/index_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__logo-link"
  
><picture
  class="ecl-picture ecl-site-footer__picture"
  
><img 
          class="ecl-site-footer__logo-image"
              src="/themes/contrib/oe_theme/dist/ec/images/logo/negative/logo-ec--en.svg"
              alt="European Commission logo"
          ></picture></a><div class="ecl-site-footer__extra-links-container"><div
  class="ecl-social-media-follow ecl-social-media-follow--left ecl-social-media-follow--description_inline ecl-site-footer__social-media"
  
><p class="ecl-social-media-follow__description">Follow the European Commission</p><ul class="ecl-social-media-follow__list"><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://www.facebook.com/EuropeanCommission"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="social_media_common_links" data-footer-link-label="Facebook"
><span 
  class="wt-icon-networks--facebook wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--facebook"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">Facebook</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://www.instagram.com/europeancommission"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="social_media_common_links" data-footer-link-label="Instagram"
><span 
  class="wt-icon-networks--instagram wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--instagram"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">Instagram</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://x.com/EU_Commission"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="social_media_common_links" data-footer-link-label="X"
><span 
  class="wt-icon-networks--x wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--x"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">X</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://www.linkedin.com/company/european-commission"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="social_media_common_links" data-footer-link-label="Linkedin"
><span 
  class="wt-icon-networks--linkedin wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--linkedin"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">Linkedin</span></a></li><li class="ecl-social-media-follow__item"><a
  href="https://european-union.europa.eu/contact-eu/social-media-channels_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-link--no-visited ecl-link--icon ecl-social-media-follow__link ecl-link--icon-only"
   data-section-label-untranslated="social_media_common_links" data-footer-link-label="Other"
><span 
  class="wt-icon-networks--chain wt-icon--inverted ecl-icon ecl-icon--m ecl-link__icon ecl-social-media-follow__icon ecl-icon-networks--chain"
  ></span><span 
      class="ecl-link__label">Other</span></a></li></ul></div><ul class="ecl-site-footer__list ecl-site-footer__list--inline"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/about/contact_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="extra_links" data-footer-link-label="Contact&#x20;us"
>Contact us</a></li></ul></div><ul class="ecl-site-footer__list ecl-site-footer__list--inline"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/legal-notice/vulnerability-disclosure-policy_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Report&#x20;an&#x20;IT&#x20;vulnerability"
>Report an IT vulnerability</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/languages-our-websites_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Languages&#x20;on&#x20;our&#x20;websites"
>Languages on our websites</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/cookies-policy_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Cookies"
>Cookies</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/privacy-policy-websites-managed-european-commission_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Privacy&#x20;policy"
>Privacy policy</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="https://commission.europa.eu/legal-notice_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Legal&#x20;notice"
>Legal notice</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a
  href="/accessibility-statement_en"
  class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link"
   data-is-accessibility-link="true"
>Accessibility</a></li></ul></div></div></div></footer>


  
  </div>

    <script type="application/json">{"utility":"piwik","siteID":"f573665d-3da7-4fad-8552-baccf7ee0b46","sitePath":["health.ec.europa.eu"],"instance":"ec","dimensions":[{"id":3,"value":"Page"},{"id":4,"value":"medical-device"},{"id":5,"value":"Directorate-General-for-Health-and-Food-Safety"},{"id":6,"value":"Coordination and Governance"},{"id":7,"value":"97b6ec1c-4a51-4ce6-8826-1e23ef8a0d4c"},{"id":8,"value":"EC - STANDARDISED"},{"id":9,"value":"medical-device organisation-of-health-care health-policy"},{"id":10,"value":"Default landing page"},{"id":12,"value":"56"}]}</script>
<script type="application/json">{"utility":"cck"}</script>
<script type="application/json">{"service":"laco","include":"#block-ewcms-theme-main-page-content .ecl","coverage":{"document":"any","page":"any"},"icon":"all","exclude":".nolaco, .ecl-file, .ecl-content-item__title","ignore":["filename=([A-Za-z0-9\\-\\_]+)_([A-Za-z]{2}).pdf"]}</script>

    <script type="application/json" data-drupal-selector="drupal-settings-json">{"path":{"baseUrl":"\/","pathPrefix":"","currentPath":"node\/15630","currentPathIsAdmin":false,"isFront":false,"currentLanguage":"en","urlSuffixes":["bg","es","cs","da","de","et","el","en","fr","ga","hr","it","lv","lt","hu","mt","nl","pl","pt","ro","sk","sl","fi","sv","ar","ca","is","no","tr","uk","ru","zh","lb","sw","he","ja","kl"]},"pluralDelimiter":"\u0003","suppressDeprecationErrors":true,"ewcms_multilingual":{"monolingual":false,"current_node_available_translations":["en"],"machine_translation_script":{"json":"{\u0022service\u0022:\u0022etrans\u0022,\u0022renderAs\u0022:false,\u0022user\u0022:\u0022Public Health\u0022,\u0022exclude\u0022:\u0022.ecl-site-header__language-item,.ecl-site-header__language-selector,.toolbar\u0022,\u0022languages\u0022:{\u0022source\u0022:\u0022en\u0022,\u0022available\u0022:[\u0022en\u0022]},\u0022config\u0022:{\u0022live\u0022:false,\u0022mode\u0022:\u0022lc2023\u0022,\u0022targets\u0022:{\u0022receiver\u0022:\u0022#webtools-etrans\u0022}}}","current_node_language":"en"},"machine_translation":{"available_languages":["bg","cs","da","de","el","en","es","et","fi","fr","ga","hr","hu","it","lt","lv","mt","nl","pl","pt-pt","ro","sk","sl","sv"],"current_node_language_code":"en","native_languages":{"bg":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","es":"espa\u00f1ol","cs":"\u010de\u0161tina","da":"dansk","de":"Deutsch","et":"eesti","el":"\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"English","fr":"fran\u00e7ais","ga":"Gaeilge","hr":"hrvatski","it":"italiano","lv":"latvie\u0161u","lt":"lietuvi\u0173","hu":"magyar","mt":"Malti","nl":"Nederlands","pl":"polski","pt-pt":"portugu\u00eas","ro":"rom\u00e2n\u0103","sk":"sloven\u010dina","sl":"sloven\u0161\u010dina","fi":"suomi","sv":"svenska","ar":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","ca":"catal\u00e0","is":"\u00edslenska","he":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","kl":"kalaallisut","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e","lb":"L\u00ebtzebuergesch","nb":"norsk","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","sw":"Kiswahili","tr":"t\u00fcrk\u00e7e","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","zh-hans":"\u4e2d\u6587"},"suffix_map":{"bg":"bg","es":"es","cs":"cs","da":"da","de":"de","et":"et","el":"el","en":"en","fr":"fr","ga":"ga","hr":"hr","it":"it","lv":"lv","lt":"lt","hu":"hu","mt":"mt","nl":"nl","pl":"pl","pt":"pt-pt","ro":"ro","sk":"sk","sl":"sl","fi":"fi","sv":"sv"},"etrans_enabled":true,"etrans_languages":["ar","bg","cs","da","de","el","en","es","et","fi","fr","ga","hr","hu","is","it","ja","lt","lv","mt","nb","nl","pl","pt-pt","ro","ru","sk","sl","sv","tr","uk","zh-hans"],"non_eu_languages":["ar","ca","he","is","ja","kl","lb","nb","ru","sw","tr","uk","zh-hans"],"translated_strings":{"translation_not_available":{"bg":"\u0422\u0430\u0437\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435 \u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u044a\u043f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a.","es":"Esta p\u00e1gina no est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol","cs":"Tato str\u00e1nka nen\u00ed v \u010de\u0161tin\u011b k dispozici","da":"Denne side er ikke tilg\u00e6ngelig p\u00e5 dansk","de":"Diese Seite ist auf Deutsch nicht verf\u00fcgbar.","et":"See lehek\u00fclg ei ole eesti keeles k\u00e4ttesaadav","el":"\u0397 \u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"This page is not available in English.","fr":"Cette page n\u2019est pas disponible en fran\u00e7ais.","ga":"N\u00edl an leathanach seo ar f\u00e1il i nGaeilge","hr":"Ova stranica nije dostupna na hrvatskom jeziku","it":"Questa pagina non \u00e8 disponibile in italiano","lv":"\u0160\u012b lapa nav pieejama latvie\u0161u valod\u0101.","lt":"\u0160io puslapio lietuvi\u0173 kalba n\u0117ra","hu":"Ez az oldal nem \u00e9rhet\u0151 el magyarul","mt":"Din il-pa\u0121na mhix disponibbli bil-Malti","nl":"Deze pagina is niet beschikbaar in het Nederlands.","pl":"Strona nie jest dost\u0119pna w j\u0119zyku polskim.","pt-pt":"Esta p\u00e1gina n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel em portugu\u00eas","ro":"Aceast\u0103 pagin\u0103 nu este disponibil\u0103 \u00een limba rom\u00e2n\u0103","sk":"T\u00e1to str\u00e1nka nie je dostupn\u00e1 v sloven\u010dine","sl":"Ta stran ni na voljo v sloven\u0161\u010dini.","fi":"T\u00e4t\u00e4 sivua ei ole saatavilla suomen kielell\u00e4.","sv":"Sidan finns inte p\u00e5 svenska","ar":"\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u062d\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.","ca":"Aquesta p\u00e0gina no est\u00e0 disponible en catal\u00e0.","is":"\u00deessi s\u00ed\u00f0a er ekki tilt\u00e6k \u00ed \u00edslenska.","he":"This page is not available in \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea.","kl":"This page is not available in kalaallisut.","ja":"\u3053\u306e\u30da\u30fc\u30b8\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3054\u5229\u7528\u3044\u305f\u3060\u3051\u307e\u305b\u3093\u3002","lb":"D\u00ebs S\u00e4it ass net op L\u00ebtzebuergesch zoug\u00e4nglech.","nb":"Denne siden er ikke tilgjengelig p\u00e5 norsk.","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b","sw":"This page is not available in Kiswahili.","tr":"Bu sayfa t\u00fcrk\u00e7e dilinde mevcut de\u011fildir.","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043d\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0446\u0456\u0454\u0457 \u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0438.","zh-hans":"\u672c\u9875\u9762\u5e76\u65e0\u4e2d\u6587\u7248\u672c\u3002"},"translation_message":{"bg":"\u0412\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a \u0435 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437 eTranslation, \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0438\u044f.","es":"El espa\u00f1ol est\u00e1 disponible mediante eTranslation, el servicio de traducci\u00f3n autom\u00e1tica de la Comisi\u00f3n Europea.","cs":"\u010cesk\u00fd p\u0159eklad textu je k dispozici prost\u0159ednictv\u00edm eTranslation, slu\u017eby strojov\u00e9ho p\u0159ekladu Evropsk\u00e9 komise.","da":"En overs\u00e6ttelse til dansk f\u00e5r du via eTranslation, som er Europa-Kommissionens maskinovers\u00e6ttelsestjeneste.","de":"Deutsch ist \u00fcber eTranslation verf\u00fcgbar, den maschinellen \u00dcbersetzungsdienst der Europ\u00e4ischen Kommission.","et":"Eesti keel on Euroopa Komisjoni masint\u00f5lketeenuses eTranslation k\u00e4ttesaadav.","el":"\u0397 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 eTranslation, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae\u03c2.","en":"English is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","fr":"Le fran\u00e7ais est disponible par eTranslation, le service de traduction automatique de la Commission europ\u00e9enne.","ga":"T\u00e1 an Ghaeilge ar f\u00e1il tr\u00ed eTranslation, seirbh\u00eds meais\u00ednaistri\u00fach\u00e1in an Choimisi\u00fain Eorpaigh.","hr":"Tekst na hrvatskom dostupan je samo kao strojni prijevod koji je generirala usluga eTranslation Europske komisije.","it":"L\u0027italiano \u00e8 disponibile in versione tradotta automaticamente dal servizio eTranslation della Commissione europea.","lv":"Tulkojums latvie\u0161u valod\u0101 ir pieejams, izmantojot Eiropas Komisijas ma\u0161\u012bntulko\u0161anas pakalpojumu \u201ceTranslation\u201d.","lt":"Vertim\u0105 \u012f lietuvi\u0173 kalb\u0105 galima sugeneruoti Europos Komisijos ma\u0161ininio vertimo priemone \u201eeTranslation\u201c.","hu":"Ez a tartalom el\u00e9rhet\u0151 magyar nyelven az eTranslation, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g ford\u00edt\u00f3programja \u00e1ltal biztos\u00edtott g\u00e9pi ford\u00edt\u00e1s form\u00e1j\u00e1ban.","mt":"Il-Malti hu disponibbli permezz tal-eTranslation, is-servizz tat-traduzzjoni awtomatika tal-Kummissjoni Ewropea.","nl":"Nederlands is beschikbaar via eTranslation, de machinevertaaldienst van de Europese Commissie.","pl":"T\u0142umaczenie na j\u0119zyk polski zostanie wygenerowane przy pomocy serwisu t\u0142umaczenia maszynowego Komisji Europejskiej eTranslation.","pt-pt":"Vers\u00e3o em portugu\u00eas dispon\u00edvel atrav\u00e9s do servi\u00e7o eTranslation, o servi\u00e7o de tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da Comiss\u00e3o Europeia.","ro":"Versiunea \u00een limba rom\u00e2n\u0103 este disponibil\u0103 prin intermediul eTranslation, serviciul de traducere automat\u0103 al Comisiei Europene.","sk":"Preklad do sloven\u010diny je dostupn\u00fd cez eTranslation, slu\u017ebu strojov\u00e9ho prekladu Eur\u00f3pskej komisie.","sl":"Slovenski prevod je na voljo prek eTranslation, strojnega prevajalnika Evropske komisije.","fi":"Euroopan komission eTranslation-palvelusta voi tilata suomenkielisen konek\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen.","sv":"Svenska kan f\u00e5s via eTranslation, EU-kommissionens maskin\u00f6vers\u00e4ttningsverktyg.","ar":"@\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 eTranslation\u060c \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629.","ca":"catal\u00e0 est\u00e0 disponible a trav\u00e9s d\u2019eTranslation, el servei de traducci\u00f3 autom\u00e0tica de la Comissi\u00f3 Europea.","is":"\u00edslenska er f\u00e1anlegt \u00ed gegnum eTranslation, v\u00e9l\u00fe\u00fd\u00f0ingar\u00fej\u00f3nustu framkv\u00e6mdastj\u00f3rnar Evr\u00f3pusambandsins.","he":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","kl":"kalaallisut is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u6a5f\u68b0\u7ffb\u8a33\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u3042\u308beTranslation\u3092\u901a\u3058\u3066\u5229\u7528\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002","lb":"L\u00ebtzebuergesch ass zoug\u00e4nglech via eTranslation, den automateschen Iwwersetzungsd\u00e9ngscht vun der Europ\u00e4escher Kommissioun.","nb":"norsk er tilgjengelig via eTranslation, EU-kommisjonens tjeneste for maskinoversettelse.","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d \u0432 eTranslation, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438.","sw":"Kiswahili is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","tr":"t\u00fcrk\u00e7e, Avrupa Komisyonu\u0027nun makine terc\u00fcmesi hizmeti olan eTranslation \u00fczerinde mevcuttur.","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432 eTranslation, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0456 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u043a\u043e\u043c\u0456\u0441\u0456\u0457.","zh-hans":"\u53ef\u901a\u8fc7\u6b27\u76df\u59d4\u5458\u4f1a\u7684\u673a\u5668\u7ffb\u8bd1\u670d\u52a1eTranslation\u83b7\u5f97\u4e2d\u6587\u7248\u672c\u3002"},"translate_link":{"bg":"\u041f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","es":"Traducir al espa\u00f1ol","cs":"P\u0159elo\u017eit do \u010de\u0161tiny","da":"Overs\u00e6t til dansk","de":"Ins Deutsche \u00fcbersetzen","et":"T\u00f5lgi eesti keelde","el":"\u039c\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"Translate to English","fr":"Traduire en fran\u00e7ais","ga":"Aistrigh go Gaeilge","hr":"Prevedi na hrvatski","it":"Tradurre in italiano","lv":"P\u0101rtulkot latvie\u0161u valod\u0101","lt":"I\u0161versti \u012f lietuvi\u0173 kalb\u0105","hu":"Ford\u00edt\u00e1s magyarra","mt":"Ittradu\u010bi g\u0127all-Malti","nl":"Vertalen in het Nederlands","pl":"Przet\u0142umacz na j\u0119zyk polski","pt-pt":"Traduzir para portugu\u00eas","ro":"Traducere \u00een limba rom\u00e2n\u0103","sk":"Prelo\u017ei\u0165 do sloven\u010diny","sl":"Prevedi v sloven\u0161\u010dino","fi":"K\u00e4\u00e4nn\u00e4 suomeksi","sv":"\u00d6vers\u00e4tt till svenska","ar":"\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.","ca":"Tradueix-la a catal\u00e0","is":"\u00de\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00edslenska","he":"Translate to \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","kl":"Translate to kalaallisut","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33","lb":"Op L\u00ebtzebuergesch iwwersetzen.","nb":"Oversett til norsk","ru":"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","sw":"Translate to Kiswahili","tr":"t\u00fcrk\u00e7e diline terc\u00fcme et","uk":"\u041f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430.","zh-hans":"\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u4e2d\u6587"},"disclaimer_link":{"bg":"\u0412\u0430\u0436\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434","es":"Informaci\u00f3n importante sobre la traducci\u00f3n autom\u00e1tica","cs":"D\u016fle\u017eit\u00e9 informace o strojov\u00e9m p\u0159ekladu","da":"Vigtig information om maskinovers\u00e6ttelser","de":"Das sollten Sie \u00fcber maschinelle \u00dcbersetzung wissen","et":"Oluline teave masint\u00f5lke kohta","el":"\u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7","en":"Important information about machine translation","fr":"Informations importantes concernant la traduction automatique","ga":"Eolas t\u00e1bhachtach faoin meais\u00ednaistri\u00fach\u00e1n","hr":"Va\u017ene informacije o strojnom prevo\u0111enju","it":"Informazioni importante sulla traduzione automatica","lv":"Svar\u012bga inform\u0101cija par ma\u0161\u012bntulko\u0161anu","lt":"Svarbi informacija apie ma\u0161inin\u012f vertim\u0105","hu":"Fontos tudnival\u00f3k a g\u00e9pi ford\u00edt\u00e1sr\u00f3l","mt":"Informazzjoni importanti dwar it-traduzzjoni awtomatika","nl":"Belangrijke informatie over machinevertaling","pl":"Wa\u017cne informacje o t\u0142umaczeniu maszynowym","pt-pt":"Informa\u00e7\u00f5es importantes sobre a tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","ro":"Informa\u021bii importante despre traducerea automat\u0103","sk":"D\u00f4le\u017eit\u00e9 inform\u00e1cie o strojovom preklade","sl":"Pomembne informacije o strojnem prevodu","fi":"T\u00e4rke\u00e4\u00e4 tietoa konek\u00e4\u00e4nn\u00f6ksist\u00e4","sv":"Viktigt om maskin\u00f6vers\u00e4ttning","ar":"\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0647\u0627\u0645\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629","ca":"Informaci\u00f3 important sobre la traducci\u00f3 autom\u00e0tica","is":"Mikilv\u00e6gar uppl\u00fdsingar um v\u00e9lr\u00e6na \u00fe\u00fd\u00f0ingu","he":"Important information about machine translation","kl":"Important information about machine translation","ja":"\u6a5f\u68b0\u7ffb\u8a33\u306b\u95a2\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u60c5\u5831","lb":"Wichteg Informatiounen fir d\u0027automatesch Iwwersetzung","nb":"Viktig informasjon om maskinoversettelse","ru":"\u0412\u0430\u0436\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435","sw":"Important information about machine translation","tr":"Makine terc\u00fcmesi hakk\u0131nda \u00f6nemli bilgiler","uk":"\u0412\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0430 \u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434","zh-hans":"\u5173\u4e8e\u673a\u5668\u7ffb\u8bd1\u7684\u91cd\u8981\u4fe1\u606f"},"close_message":{"bg":"\u0417\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e","es":"Cerrar este mensaje","cs":"Zav\u0159\u00edt tuto zpr\u00e1vu","da":"Luk denne meddelelse","de":"Diese Nachricht schlie\u00dfen","et":"Sulge teade","el":"\u039a\u03bb\u03b5\u03af\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b7\u03bd\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2","en":"Close this message","fr":"Fermer ce message","ga":"D\u00fan an teachtaireacht seo","hr":"Zatvori ovu poruku","it":"Chiudi il messaggio","lv":"Aizv\u0113rt \u0161o zi\u0146ojumu","lt":"U\u017edaryti \u0161i\u0105 \u017einut\u0119","hu":"\u00dczenet bez\u00e1r\u00e1sa","mt":"Ag\u0127laq dan il-messa\u0121\u0121","nl":"Bericht sluiten","pl":"Zamknij t\u0119 wiadomo\u015b\u0107","pt-pt":"Fechar esta mensagem","ro":"\u00cenchide\u021bi acest mesaj","sk":"Zatvori\u0165 t\u00fato spr\u00e1vu","sl":"Zapri to sporo\u010dilo","fi":"Sulje t\u00e4m\u00e4 viesti","sv":"St\u00e4ng meddelandet","ar":"\u0627\u0642\u0641\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629","ca":"Tanca aquest missatge","is":"Loka skilabo\u00f0unum","he":"Close this message","kl":"Close this message","ja":"\u3053\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9589\u3058\u308b","lb":"D\u00ebs Noriicht zoumaachen","nb":"Lukk meldingen","ru":"\u0417\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435","sw":"Close this message","tr":"Bu mesaj\u0131 kapat","uk":"\u0417\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438 \u0446\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f","zh-hans":"\u5173\u95ed\u6b64\u4fe1\u606f"}}}},"ewcms_theme":{"defaultLanguagePageTitle":"Coordination and Governance"},"ajaxTrustedUrl":{"form_action_p_pvdeGsVG5zNF_XLGPTvYSKCf43t8qZYSwcfZl2uzM":true},"user":{"uid":0,"permissionsHash":"92ad796b90be33ed24a5227f4a49c26e23983ba1391f788f9a3a6990eed9a5bf"}}</script>
<script src="/sites/default/files/js/js_KtvkA8SPYub0zo5qIKnp1eG2ojCww1basvLBDUaWmys.js?scope=footer&amp;delta=0&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJyVjEsOwyAMRC-UliMhl4yIJWNHYEhz-37SLLLszvNmnrGl0mLp4iysuZMEHIjSworolbQJOZtO-GMc1aLwwE_yBQUBKbZeB_Yr_d6kJLtzapeOdaWMqDQ4H38rig2SyXDqT0d9y7GN_KEbHm4mLcy1ryT3M99aoepiNKO-AH1WY5k"></script>
<script src="https://ec.europa.eu/wel/surveys/wr_survey01/wr_survey.js" defer></script>
<script src="/sites/default/files/js/js__dymISss2gX1Klex8atgXe9tcjjV_f3HxMQq2kmVms4.js?scope=footer&amp;delta=2&amp;language=en&amp;theme=ewcms_theme&amp;include=eJyVjEsOwyAMRC-UliMhl4yIJWNHYEhz-37SLLLszvNmnrGl0mLp4iysuZMEHIjSworolbQJOZtO-GMc1aLwwE_yBQUBKbZeB_Yr_d6kJLtzapeOdaWMqDQ4H38rig2SyXDqT0d9y7GN_KEbHm4mLcy1ryT3M99aoepiNKO-AH1WY5k"></script>
<script src="https://webtools.europa.eu/load.js" defer></script>

  </body>
</html>
